【2021年】【0204 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：食物及衞生局副局長徐德義、衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮、醫院管理局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

強制檢測大廈名單監察
210201 「強制檢測大廈名單監察」暫停更新

Clamando

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

Hi

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10530宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10531宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0203 0000 確診個案：10486 → 10530 (+44)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

hihihi

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有一個單位有源頭不明確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測
-指定區域內的住宅大廈，只要有一宗確診個案，就需要強制檢測

冇樓主

你好

Bb

唔想睇了

linda

bb

荃灣上水拖旺角

Ready

放低三隻豬豬先

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

Mandy

本港今日零確診

又抽獎

冇樓豬又冇Sara
仲要冇Mandy

阿君又返去揾資料

有boot

係咪第5波

校長講嘢

樓豬又唔見左

樓豬去左邊

終於都頂唔住要放假充電🔋

校長話持續下降喎

入正題未
邊度要強檢

hi

咁開晚市未呀

中中

抄我

花老爺

Bunbun

校長就有排講

茶b

鄭月娥：會反彈

講完廢話未 讓位比肥仔啦

阿星

包你老母容

香港已經輸咗

點解要攬炒～

2021年2月3日00:00:00至23:59:59，多22宗確診個案

校長：Zoom拜年

22宗

3imported
9linked
10unlinked

10unlinked

回升

除褲講左D乜嘢

花老爺係咁望稿

花老爺仲有開場白

爆啦爆啦 好驚呀

10 UNLINKED 係咪即係今日要封10橦大廈?

2021年2月3日00:00:00至23:59:59，多22宗確診個案
3宗輸入
19宗本地 (9宗本地有關連個案 10宗源頭不明)

imported
2 0202 Nepal，USSR
1 0122 Brasil

unlinked>linked

西裝肥仔
22
10532-10553
3輸入 10源頭不明 9相關
14男8女
9-91歲
2油麻地 1元朗國

2月2抵港 尼泊爾 俄佬貨機
12日樣本 雞翼國

曾蔭權上連登

unlinked
1 廟街42號
599J 7棟

10unlinked 仲咁多

源頭不明 廟街42號

歐醫生著返西裝
但繼續casual唔打呔

強制驗

無事啦！！！！！1

好似第一次

無業 商人 文員 退休 食蕉 學生 工人 餐廳

歐醫生講完唔好翹手 要抄下notes 雙手放枱面

龍鼓上灘，太古坊site

三跑又返嚟

可能去咗買球拍

唔係

10棟

10棟咁多

20似乎係一個好大嘅阻力位

三跑密接入一球 0127發燒
地盤工 龍鼓上灘 英皇道太古坊

三跑總共22宗 14工人 8密接

即係尋日不確定個個confirmed

其他unlinked 9單

3跑初步+1

3跑3303
1 prelim
0203 symptoms
0204 lastday

啲吸氣聲

10宗unlink，今日係咪要封十區

花老爺幾多初步呀？？

no

海灣軒酒店員工+1

花老爺講case講得詳細咁多，樓主返嚟點跟

海灣軒酒店receptionist
0128 lastday
0129 symptoms
0130－－
0202 私家醫生>>屯門醫院 confirmed
同一address有confirmed 不過冇乜contact

已經好幾次

三跑+1初步
3303
搬貨去唔同工地
0203發病 0204最後
琴日黃大仙驗陽性

海灣軒酒店Reception
0128 last
0129 fever cough
0130 negative
0202 private doctors-> tmh ae->確診

10207海灣軒酒店0127確診

讀稿機器
唔好學

兩者冇接觸

呢間酒店之前有6條蕉中左招

花老爺：各位傳媒朋友 大家好 我會報導一下...
Vs
徐得意: 各位傳媒朋友、各位市民

海灣軒酒店 all staff 599J 0202－0206

海灣軒全體職員強撩
0202-0204驗過唔洗再驗

牙君：大家好

樓豬可唔可以同我地拜年

豐景園1座+1

想要利是

>30prelim

初步30+

初步！！！

30+初步

2021年2月3日00:00:00至23:59:59，多22宗確診個案

3imported
9linked
10unlinked
>30prelim

豐景園一座 初步
0201喉嚨痛dllm
0204 陽性
家庭主婦
同一座向樓下之前確診（機場三跑）

30

正常

初步又高咗

初確30

廿宗又好二百宗又好
垃圾港畜都係冇得出去食晚飯㗎啦

HA：尋日早上9時至今早9時多34宗呈報個案

替工冇責任

醫呈34

等睇年初一封區

暴升5成

Linda 好多時都粉紅口罩

39？

26人危殆
26人嚴重

上呀

34呈報
1離世 總共180
51出院 總共9683
26危殆 26嚴重
1231床 58.9%
672房 69.6%

即係之前封區廢的，全部唔中

🦷🦷🦷

好似又少咗

可唔可以唔好乜都簡化到咁

太子大廈獵頭公司
邊間

第6波

司儀好似後生左，著boot

請教下除 褲局長

Rthk個camman係咪唔識要影住邊個

邊到見到佢

可能唱 迷人pink lady

太子大廈 4宗
人數唔多 全體職員坐14日 未有入球

豐景園連續兩個樓層有個案

一兩個單位好可能係環境污染

跟本突特咁多不明個案 可以拎多d DNA

佢嘅講法唔係樓上樓下，應該係同單位高低樓層

今晚封邊樹？

上水 1:10

想問邊10個地方599J?

撩大廈
西貢怡心園 4 座
崇潔街 41 號崇字大廈崇愛樓
TKO 和明苑和逸閣
Tai Po 仁興街23-25號 觀南樓
尖沙咀金巴利街16號
元朗阜財街 14 號宏豐大廈
MOS 恆安邨恆江樓

花老爺今日淡定好多!
之前講到口疾疾

迷人pink linda ?

10宗unlink，開大，大，大，大

點樣聽到樓上樓下沖水有臭味呀

唔係話差一層咩

紅磡 1:20
將軍澳 1:25

睇now, 影到一下

599J
－將軍澳怡心園第4座
－紅磡崇潔街41號崇愛樓
－將軍澳和明苑和逸閣
－大埔仁興街23-25號觀南樓
－尖沙咀金巴利街16號
－元朗阜財街14號宏豐大廈
－馬鞍山恆安邨恒江樓
－紅磡海韻軒海景酒店

prelim又升返

今日啲地址咁繞口你都聽得咁清楚

太古

幾時？
我反而覺得佢講得快喎

仲答得好多
如果係樓主，可能答環境樣本同垂直都有可能，等專家研究

回帶再聽 + google

葵芳1:30
尖沙咀1:50

7幢住宅喎，剩返嗰兩個沒住址？！

佢係咪上左咩堂
今日做足功課, 表現好好

其實咩情況要強檢，咩情況要突擊? 有咩準則?

佢有講樓下之前有確診 但之後係話高低層
記者可唔可以問清楚

7幢樓
你樓下有巴打打咗

腦魔有無個mc d 相丫

掉飛鏢決定

有確診既地方就有機會
話唔定今晚就同你封朗豪坊

夠唔夠膽封太子大廈先

林鄭︰圍封行動有科學基礎但又不完全科學

多case先安全呀

舊式公屋

今晚封區熱門list ......

偽科學？

晚7朝7呀

佢成日跟袁國勇落場
點同張竹君

升返，但無損我過年朋友聚會決心！

Pink Linda

你咁講即係怪花老爺平時唔俾足資料你

除褲局腸用開隻耳仔黎聞野??

強制驗 = 1單unlinked / 驗污水屈9你
突擊封區 = 睇鄭月娥心情

話唔定而家已經圍緊

之前2次出黎食晒鏍絲
不過d 吸氣聲仲係好un 耳

cls

Linda佈景板

超級傳播者

突擊封區應該有張地圖比佢地掟飛鏢

吸氣聲真係
我戴耳機聽超un耳

This is not Mandy

諗諗下好似用地圖快啲

The 豐景園

黨府九成九都係用支那試劑，而支那試劑上年已經因為準確度太低，好似話得五成，而被多個外國政府退貨，所以黨府點驗都係晒Q氣！根本只係做樣俾北京睇！

Goodview Garden

Scmp Indian accent

洩露機密 你已違反国安法

樓豬一陣返去教下佢

啲大廈你都唔知佢咩英文名
正路係fu king garden，但新盤可以係skyline views

似Singapore/Malaysian 多d

冇深水埗！
負皮了

張竹君放假？

初步答左啦
三色台又唔聽書

TVB又想爆人住址 / 冇聽書

深水埗根本無爆發過

中間果2個圈太大
拉得

9宗相關中
1宗南山

又升返

下次畫細啲先

長者之家

窮人封咗冇影響
而家要嘅係業績ok？
唔封多幾區點同中央交代

豐景
10452
初步未有編號

又升返 果然同之前一樣落唔到

Goodview Garden
搭輕鐵會聽到

嗰兩圈應該係中空
永遠唔會中靶

咁應該封建興

not me

聽日再畫過

歐醫生口罩個接痕咁奇怪嘅

播毒易

我對回港易充滿信心！

海灣軒 10541

咩風吹南亞巴黎

Next stop is Goodview Garden

我唔要封區啊～～

可以同一幢

太古城

GINZA D FD黎

屯門悅湖有確診，冇講強檢？

透露病人私隱，拉得

お出口は左側です。
足元にご注意ください。

聽日應該會有份上430

可能聽日

我平時其實都有間中入嚟留言

變咗日本輕軌

Next stop is Siu Lun

This is route 614.
Next stop is On Ting.

可能一陣7點有車到

又要mc提

答勁多，多到唔記得問題

病發22號??
最後番工日期25號

この電車は６１４系統です。
つぎは、安定、安定です。

阿君：呢方面唔方便評論/手頭無資料/咩都有可能/唔係我負責

花老爺多料聽好多

中環嗰個太子大廈？商業大廈唔會封啦

封朗豪坊

消失人士

個醫生一路答一路扯蝦？

有個源頭不明未搵到佢
唔知佢住邊
驚方通輯緊

KPMG

徐校長鬼拍後尾枕：我哋搬過好多次龍門

今次真係消失人士

嘩！

全部打散晒，越封越散

元朗國出現得好密下

係linked定unlinked先

花老爺應該跟開d case 所以知咁多

之前都有單留咗樣本 確診咗但搵唔返個人
唔知搵得返未

手頭無資料即刻打機機
唔似阿君

畀咬咗

佢而家先D1, 大把機會升

猿

花老爺答得多，連mc都淋過人

未

no linda talk

7點派彩再現

花老爺太好人
俾著君君一早走人

冇調轉

有停過咩

得意企喺度等埋佢

男主內女主外
樓豬淨係得叠紙，冇得check

笑恥聽到依啲問題黑面走人

見
打錯字

螺州強檢係咪鬼故嚟

感覺花老爺係個幾善良嘅人
完咗仲坐響到
一頭問號咁答記者話個口罩冇調轉
如果係君君或者其他人
應該頭也不回就走咗

疫情報導員花老爺

有冇清cap左圖
想睇花花問號

樓豬會笑住答係咩係喎等我戴返先

冇事 回落啦

有警員編號同名，拉得

牙君：嗯？

元朗啲唐樓多劏房又夠平嘛
反而新墟冇乜feel係多呢類嘢

南亞巴！

春袋巴

777總係封極都唔中

你落場啦

ASMR

除褲有等埋佢
但孖潤腸西女人Linda一嘢就走咗

上年長期有個全球武肺疫情討論post，討論每日確診數，而家仲有冇？

小心老貓今晚嚟搵你

元朗國最出名係雞

油麻地？揾唔返呀

仲有半個鐘

有

oh掛住搶年宵飛冇翻工

茶茶

大埔友

下可以咁樣唔返工？？

冇返呢到

呢個幾時都可以返

呢度，打錯字

碧街東安街突襲

又係呢度

好似佢UP錯,自己入去睇

廣東道碧街 中獎

出面話大埔都中

又BIG街

碧街同廣東道先岩
等最後確認

又呢兩條

油麻地碧街
東安街 登打士街 廣東道

1900!

封完又封，佢有冇覺得自己ON9

都好大範圍喎

政府就油麻地指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（二月四日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在油麻地指明「受限區域」（即碧街7A-27A號、東安街2-50號、廣東道833-889號及登打士街10-16號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月五日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

應該 碧街同廣東道同東安街 咁包住

政府就油麻地指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（二月四日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在油麻地指明「受限區域」（即碧街7A-27A號、東安街2-50號、廣東道833-889號及登打士街10-16號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月五日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

有排驗

登打士,好遠

咁今日應該淨封呢到

岩岩直播見人衝出去番工

大埔好似鬼鬼地

今次封咁大範圍

個圈大咗

大埔直播,好似想封咁

聽朝搞唔搞得掂

就咁睇應該聽日12點前就差唔多

黎生？

有個阿叔衝左出去番工

連續咁多區都搵唔到case
777有壓力，重注一區高危
死都同我死十個八個case出嚟

又搞油麻地

今日得一枝飛鏢？

唔小心笑咗

地方大，要好多人幫手驗先可以聽朝7點前搞掂

落重注，聽日點都搵到一宗出嚟交數

太古城 南區 半山永遠免疫

珍妮佛鄭月娥

做show別認真

8點有無第二波

compulsory test master

未必做得切咁多，得12個鐘咋

都算搞緊半個果欄既

今日既範圍都好大下

旺角道上海街亞皆老街新填地街

文華閣！

又dogrush

政府就旺角指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（二月四日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午八時起限制在旺角指明「受限區域」（即旺角上海街647-651號文華閣，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月五日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府今日（二月四日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午八時起限制在旺角指明「受限區域」（即旺角上海街647-651號文華閣，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月五日）上午約七時左右完成此行動，
擾民
2021年2月4日（星期四）
香港時間20時00分

文華閣only

一座就咪撚封啦

又請記者食賞花杏仁露

完全唔知封嚟做咩

仲要前兩日先公佈強制檢測

又中，好似係第3日分開兩個時段封，點解要咁

Building list updated!

柒婆話你知
幾時都封得，封幾多次都得
俾你估得中我唔叫777

夠薑早上封,的人一定唔會周圍走
訓醒就中招

#10541
0131 屯門 蝴蝶廣場地下 麥當勞
0201 屯門 䨇寓美心MX
0202 屯門 悅湖商塲地下

#10543
0131 西貢 新都城中心 1 期

#10544
0129 東區 富通中心
0130 中西區 均益大廈3期
0130 中西區 安皇商業大廈
0130 西貢 連理街 大快活
0201 西貢 厚德商場

#10545
0128 觀塘 光裕樓地下
0129 沙田 香港科學園海濱大樓 1座
0201 大埔 太和邨麗和樓
0202 大埔 太和邨安和樓

太和邨冷門

好短

佢住係鐵路博物館嗰頭堆舊樓
去太和唔出奇

你老細又落區做show

仲有光頭宗

晚安道道

晚安

同病毒玩捉伊因

政府已引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處九個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

任何在二○二一年一月二十二日至二月四日期間曾身處任何附件一第A、B部所列指明地方超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於二○二一年二月六日或之前接受檢測。受檢人士若在二○二一年二月二日至二月四日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

任何在二○二一年一月二十二日至二月四日期間曾在位於附件一第C部所列指明地方工作或值勤的人士（包括全職、兼職及替假員工），須於二○二一年二月六日或之前接受檢測。受檢人士若在二○二一年二月二日至二月四日期間已進行檢測，會獲視為已遵從強制檢測公告的規定。

男主內女主內
咁樓主乜？

尋日屯門咪有單prelim交數囉

俾風吹嘈醒咗

風繼續吹

ええ仲唔瞓

睇緊readings

早晨

早抖

搵2000做大龍鳳先搵到1

想問問琴晚封果 d 有消息未喔

碧街 1
旺角道 蛋

蛋

麼玲

蛋蛋

而家係咪7千幾中1

差唔多

難中過ps5

難中過抽新股

十點七！！！！！！

第一次賴嘢
中左599J點先俾佢知道檢測左
準備去診所交樣本樽

食物及衛生局長陳肇始，在立法會衛生事務委員會上表示，本港近日確診個案數字下降，但疫情反彈風險未退，市民經過年月抗疫，遵守社交距離措施的意識下降，所以政府要保持現有防疫措施，有信心在農曆新年前採取嚴厲措施，令現在仍然關閉的處所，有望在農曆年後，逐步有序恢復營業。

實政圓桌田北辰要求政府，圍封全港地盤12小時強制檢測，再要求全港地盤工每周檢測，陳肇始指，如果有需要，一定會對地盤施加強檢令，又說會考慮田北辰的建議。醫學界陳沛然關注政府近日每晚採取大規模「封區強檢」行動的理據，陳肇始回應指，如果有部份區域或大廈反覆有居民確診，衛生防護中心經風險評估後會「封區強檢」。她又指，如果有需要，會考慮每次解釋採取行動的原因。

原文網址：

理論上正苦唔會專登check
除非守門口check你有冇驗/突襲封區

本港新冠肺炎疫情持續，消息稱今日（5日）新增約40宗確診個案。由於涉及不明源頭感染個案，衞生防護中心及醫管局下午會舉行記者會交代最新疫情。

第八波

Now: ~40

Now: 40

反彈

又爆返上去

唉
又開大

大爆升

越封 越多趨勢

蘋果: 暴增

根本原頭 分分鐘就係rich地方，永遠唔驗，virus永續

屌你老母，垃撚圾正苦

反彈證明佢真係亂9咁封

封小區冇撚用 政府好擾民

根本佢都無準則幾時要封 為封而封咁

比尋日多100%

點解封晒區都仲反彈架

linda鎮virus失敗

只好換走LINDA，叫茶茶頂上

63歲男子李運強去年底在伊利沙伯醫院接受檢測期間偷走，引起全城恐慌。他失踨53小時後始被尋回，並遭拘控任何人不得使他人蒙受感染的危險罪。他今在九龍城裁判法院認罪，被判囚6個月。

被告李運強被控於2020年12月18日與2020年12月20日之間，首尾兩日包括在內，在香港自知屬受指明傳染病感染的人，不得身處公眾地方使其他人蒙受感染的危險。

姐係今日不明源頭多？

Sara today？